調查顯示本港富翁擔憂下一代教育及置業

花旗銀行的調查發現，有67%的千萬富翁已婚和有兒女，20%單身，而當中單身女性的比例較高。花旗銀行零售銀行業務主管林智剛表示，有53%的千萬富翁為無業人士，當中77%為退休人士，4%為學生，形容這些學生是「含著金鎖匙出世」。
林智剛說，富翁普遍滿意本港醫療和投資環境，但對居住環境和教育制度要求較高，拖低整體滿意度。他們不擔憂自身退休生活，但擔憂下一代的成長，投放更多資源於下一代教育及置業方面。
有15%的富翁計劃未來5年移民，比例不算太高，加上有一半富翁表示會留在香港退休，反映他們對香港仍有歸屬感。
另外，調查顯示，有27%受訪的千萬富翁預計，未來兩年樓價會上升，比例按年增加16個百分點。林智剛表示，樓市調控政策針對投資和非首次置業人士，令持有物業的富翁對樓市看法較悲觀。相反，有47%的普通市民預計樓價上升，他們對置業的需求和興趣大。

富翁移左民啦